\newpage
\section{Vesselfinder API}
Vesselfinder (\url{www.vesselfinder.com}) is een gratis tak van MarineTraffic (\url{www.marinetraffic.com}), en de leverancier van de AIS-data van dit project. Middels hun \emph{VesselsList} API en een vooraf gedefinieerde set van schepen, kan de AIS-data worden opgehaald van de schepen waar MIWB-studenten op meevaren. Deze API is eenrichtingsverkeer, er is geen mogelijkheid om dynamisch de lijst van schepen te wijzigen. Gezien dit slechts enkele keren per jaar gebeurt, is dit geen groot probleem en kan dit aan het begin van een semester per e-mail gedaan worden.

\subsection{Algemene informatie}
De documentatie van de \emph{VesselsList API} is te vinden op \url{https://api.vesselfinder.com/docs/vesselslist.html}.\\
De contactpersoon is de heer \emph{Dan McQuin}, te bereiken via \url{mailto:info@vesselfinder.com}.

\subsection{API aanroepen} 
\label{cronjob}
De API kan maximaal \'{ee}n keer per minuut worden aangeroepen, en geeft dan per schip de laatst doorgekregen positie door (en een aantal andere zaken, zie de documentatie via de link in de vorige alinea). \\
Het script wat de API aanroept is \emph{callAPI.php}. Dit script roept eenmalig de API aan, en voert per schip twee queries uit: de eerste voert een nieuw \emph{Schip} in, of update deze als er al een rij is met hetzelfde MMSI, de tweede query voert een nieuwe \emph{Positie} in. Daarna wordt de database-connectie gesloten.\\
De huidige oplossing om de API op een regulier herhalend tijdstip aan te roepen, is middels een \emph{cron-job}. De API wordt elk uur op het uur (op de nulde minuut) aangeroepen, middels de volgende constructie:
\begin{verbatim}
0 * * * * curl --silent --output /dev/null http://www.diamundo.nl/MIWB/callAPI.php
\end{verbatim}
